# Практическая работа

## Что оценивается в практической работе

- Практическая работа сдана через GitLab.
- Структура папок и файлов репозитория соответствует репозиторию python_basic.
- Все задачи выполнены в соответствующих папках и файлах main.py.
- Описания коммитов осмыслены и понятны: 111, done, «я сделалъ» — неверно, added m15 homework, 14.3 fix: variables naming — верно.
- Использованы именованные индексы, не просто i (подробнее в видео 7.2).
- Использованы правильные числа, без дополнительных действий со стороны пользователя, без +1 (подробнее об этом в видео 7.4).
- Правильно оформлен input, без пустого приветствия для ввода (подробнее об этом в видео 2.3).
- Переменные и функции имеют значащие имена, не только a, b, c, d (подробнее об этом в видео 2.3).
- Присутствуют пробелы после запятых и при бинарных операциях.
- Отсутствуют пробелы после имён функций и перед скобками: print (),input () — неверно, print() — верно.
- Правильно оформлены блоки if-elif-else, циклы и функции, отступы одинаковы во всех блоках одного уровня.
- Все входные и выходные файлы называются так, как указано в заданиях.
- Работа с файлами осуществляется с помощью контекстного менеджера with.
- Для обработки исключений используются блоки try-except.
- Модели реализованы в стиле ООП, основной функционал описан в методах классов и в отдельных функциях.
- При написании классов соблюдаются основные принципы ООП: инкапсуляция, наследование и полиморфизм.
  - Для получения и установки значений у приватных атрибутов используются сеттеры и геттеры.
  - Для создания нового класса на основе уже существующего используется наследование.
- Если классы вынесены в отдельный модуль, то импортируются определённые классы (запись вида from garden import * считается плохим тоном).
- Классы и методы/функции имеют прописанную документацию (хотя бы минимальную).
- Есть аннотация типов для методов/функций и их аргументов (кроме args и kwargs). Если функция/метод ничего не возвращает, то используется None.

## Рекомендации

 - Арифметические операции PEP8 остаются в приоритете. Необходимо вводить and, or.
 - Руководство по стилю Python PEP8 на английском языке.
 - Руководство по стилю Python PEP8 на русском языке.
 - Список встроенных функций.
